\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}
\usepackage{float}
%\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}

\begin{document}
\title{Razonamiento modelo de proceso}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle
Para el desarrollo de este sistema informático, que gestionará parte de la información con la que se trabaja en el Ministerio de Fomento, hemos decidido basarnos en el proceso unificado como modelo de proceso, tras analizar las posibles alternativas.\\ \par
Este sistema, al estar concebido para satisfacer las necesidades existentes dentro de un ámbito administrativo, debe tratar con información de carácter normativo. Puesto que las legislaciones cambian con el fin de adaptarse a distintas realidades externas, podemos anticipar que se producirán cambios en los requisitos del sistema, los cuales pueden llegar a incorporar cambios radicales dentro de la estructura informática del sistema. Sirva como ejemplo la incorporación de una nueva tipología contractual que cuente con necesidades específicas, las cuales requieran de nuevas funcionalidades del sistema que garanticen la consistencia de los datos gestionados.\\ \par
Teniendo esto en cuenta, consideramos conveniente alejarnos de modelos clásicos como el modelo en cascada, en favor de modelos de carácter evolutivo que sean menos dependientes de la estabilidad de los requisitos.\\ \par
Dentro de los modelos evolutivos, no encontramos conveniente emplear un modelo ágil como pueda ser Scrum, puesto que estos modelos dependen de una comunicación directa, frecuente y rápida con el cliente, lo cual es difícil de garantizar en un ámbito en el que la comunicación se realiza principalmente por escrito y con carácter formal.\\ \par
En vista de todas estas circunstancias, nos decantamos por el proceso unificado, puesto que al ser un modelo evolutivo pesado, ofrece la robustez ante el cambio propia de los modelos evolutivos sin depender del tipo de comunicación que caracteriza a los procesos ágiles.

\end{document}